上海商業銀行唔好道歉住

今朝同屋企人食早餐
佢問我點解連登仔要同上商道歉
我正想講野既時候
佢彈左一句
香港既上商同台灣既上商係冇關係喎
我即刻上網查
發現台灣上海商業銀行網上既香港分行
只有一間
而且仲要係樓上舖

所以大家查清楚先好道歉
手足裝修既上商未必係做錯架

光復香港 時代革命

最後補link俾大家

幫我推上熱門

推呀

推

咪on9啦，香港間日上商是台資嫁

樓主 你張圖個間叫上海商業儲蓄銀行

炒上炒？？？？
會唔會又炒上炒上炒

咁俾人裝修個間有冇多d資料背景

炒車？

咁香港o個間叫咩名？

又話紅裝飾藍罷買? 之前班含家產做咩裝修美心?

師兄 你貼果間係咪另一間呢？
Logo都唔同

香港嗰間台灣係最大股東

起底樓主成年無出post
一出就炒車

屌樓主on9

由佢沉啦on99

明明係上海商業銀行，樓主眼殘

ON9都唔撚同名
字都唔識睇?

道錯真喺柒到飛起 推

上海商業銀行

香港嗰間係上海商業銀行，係上海商業儲蓄銀行子公司，即係同一間呀

咪 上海商業銀行 囉

拉

弱智文盲唔適合上連登

樓主on9.
完

咪就係
仲話上網查 查左D乜柒野

中華航空同其他台資都係用上銀。

完

上海商業銀行沒有股票上市，其大股東為上海商業儲蓄銀行，持股57.6％

笑能死

我就支持紅裝修藍罷買

計中計中計中計中計中計

屌你樓豬睇下wiki先都得掛

不推文

咪on9，台灣上商係香港上商嘅大股東 (57.6％)
兩間銀行仍然係獨立運作

pull

歷史

1949年中華民國政府移至臺灣後，為避免中國大陸分行據點遭中華人民共和國政府清算，上海商銀於1950年將香港分行在香港註冊為上海商業銀行，脫離上海商業儲蓄銀行，現在與原總行遷移至臺灣的上海商業儲蓄銀行有聯繫，並持有中國大陸上海銀行的股份。

Push

好複雜阿

此外，本行於1990年代後期與內地的上海銀行及台灣的上海商業儲蓄銀行組成策略性夥伴，務求拓展大中華地區的業務網絡，共同為兩岸三地的客戶提供優質全面的銀行服務。

似係支那+台資?
集團簡介

拉番 炒上炒

上商真係算係半台資黎

此外，本行於1990年代後期與內地的上海銀行及台灣的上海商業儲蓄銀行組成策略性夥伴，務求拓展大中華地區的業務網絡，共同為兩岸三地的客戶提供優質全面的銀行服務。

push

自己去wiki睇下

上海商業銀行是一間香港銀行，源自創辦於上海的原上海商業儲蓄銀行的香港分行，由陳光甫於1915年創立。總部位於臺灣的上海商業儲蓄銀行是與香港的上海商業銀行有聯繫的分別銀行，源自原上海商業儲蓄銀行的上海總行。上海商業儲蓄銀行在1950年前於全中國以及英屬香港設有分行。除香港外，現在的上海商業銀行在中國大陸的上海、深圳設有分行，在海外在美國、英國設有分行。

但依家大股東好似係大陸公司？
2017年3月20日，香港人壽原本股東亞洲保險有限公司、創興銀行有限公司、華僑永亨銀行有限公司、上海商業銀行有限公司和永隆銀行有限公司以71億港元出售予神祕買家首元國際有限公司（中國先鋒集團持有），其主席陳智文及總經理張立輝表示，出售後維持正常運作。而高盛（亞洲）有限責任公司和野村國際（香港）有限公司作為上述5名股東聯席財務顧問

同一間架戇鳩
女朋友做過上商，管理層同大客全台灣人

香港人壽還香港人壽

我真係唔想話你冇腦
但低商低就靜靜地啦

水心木

係台資,
台灣間上海商業儲蓄銀行
香港既上海商業銀行大概係子公司咁

上商係大陸得兩三間分行, 完全唔似一間中資銀行

樓主嗰間係另一間銀行黎。。。

上海商業儲蓄銀行係台灣銀行嚟架

咪見到上海兩個字就發癲

依家係中資就搞?

姐係點

上商係台資 利申 以前做過

唔好炒又炒呀 炒蛋咩

查清楚先出post啦on9
拉

你嗰間叫儲蓄喎

好柒
拉

又唔讀書

拉
樓主炒車啦

真係好柒

求fc

[可能係核彈] 有做生意既review保單

建議連登仔笑人之前自己搵下料先

樓主一係係鬼，一係係on9 .....當然我希望你真心on9

善用不推文

拉。。。

樓主炒車炒到上太空

樓上班友做下功課先

董事
榮智權先生，JP
六十六歲。董事長兼非執行董事。... 曾擔任基本法諮詢委員會委員（一九八五年至一九九零年），及參與不同的政府委員會。

榮鴻慶先生，JP
八十九歲。一九七三年三月獲委任為本銀行董事。南洋集團有限公司常務董事。上海商業儲蓄銀行股份有限公司董事長。寶豐保險（香港）有限公司及永安企業有限公司董事。

沈若雷先生
六十六歲。一九九九年三月獲委任為本銀行董事。申聯國際投資公司執行董事，上海銀行董事。

李雍熙博士
七十四歲。二零零一年四月獲委任為本銀行董事。聯業製衣有限公司董事長，怡和控股、置地及文華東方之董事。

查懋德先生
六十歲。二零零一年九月獲委任為本銀行董事。名力集團控股有限公司、香港興業國際集團有限公司、興勝創建控股有限公司及中國國際金融有限公司之董事。香港中文大學校董兼金融、投資小組委員會委員。

樓主7左
不推文

樓主真係連登小炒王

柒左喇

大佬你網個名都唔岩

同埋美心係黑 太子女極黑心

樓主原來係廚師黎

炒車就咪撚阻住

唔撚識咪撚開post啦

屌你老母

為何TVBuddy總是光顧上商？

唔該你check 清楚先

好重要 推

樓主冇錯

用下腦啦屌

樓主 屌你老母

樓主=文盲

炒車

上海商業銀行同上海商業儲蓄銀行係唔同的

已炒上炒上炒
希望唔會炒上炒上炒上炒

尻少陣ok?
做錯就認

推啊！

做錯野
首先唔係追究被人指責有咩問題題
唔好為左指責而忽略自己做錯野既本身
一單還一單
如果唔係咁撚樣同政府對做錯野而不斷為左證明對家做幾咁錯而不斷放大升級有乜分別？

Pull

上商算華資，股東係台灣，同時同中資有往來，你自己諗

拉下先。

極大可能係5毛，已block

簡單版
上海商業儲蓄銀行係跟中華民國遷台嘅銀行
所以有上海兩個字

上海商業儲蓄銀行係100%台資
直接持有香港嘅上海商業銀行

「上海商業儲蓄銀行」做名嘅係得一間
因為佢有子公司喺香港（即上商銀）

上海商業儲蓄銀行
同上海商業銀行 連slogan 都係一樣 「處處為您着想」

樓豬

歐洲罷工撚話：無罷工遊行的罷工罷課，一切都只係徒勞無功

ON9樓主

好心用下腦fc啦

FC都唔用腦

清你坐左幾耐

洗唔洗讓個名俾你

Pish

好

個名都唔撚同，google下歷史都懶

pull

唔好裝修上商先咪得囉
而家冇其他鋪頭咩
一陣又炒車咪仆街

讀好啲書啦 閱讀理解咁差

樓豬下次睇真D先開post

支持勇武

第一幅圖已經講明係子公司

真係極度on9，字都五識...

開完POST 秒潛

其實風向五毛有乜好驚？驚你自己好過啦

唔道歉亦都唔裝修咪得

唔好推 又多個沖出黎柒

兩間唔同架

係中資 同瀨帶嘅就要拆無赫

上商係2017年俾先峰集團（中資），上海商業儲蓄銀行先係台資，樓主只係冇做足功課同俾少資料你地，唔好鬧佢。

樓主你唔好叫人唔好道歉住 你冷靜啲先

咁中銀香港都唔係中國銀行既分行啦，
你唔撚識咪學人開post吹風沖出黎柒，
成日笑藍絲無撚腦，自己就要做好d

你要講上商既不如話佢係TVB入面有分行算撚數啦

再唔對準就殺錯良民

我喺台灣咁耐都無見過呢間銀行

好抱歉 炒左車

唉

五你老母，字都唔識...

你都冇

係台資係中資 係講緊係邊度注資
唔係講緊邊個地方最多分行啊on9

Blocked

不推文

你咪撚咁on9啦，佢賣左香港人籌渣無腦既就上hkma website自己睇下上商年報

Scb

Scsb

Ps:台灣總行員工

又炒

香港上商係Wells Fargo（美資）
另外 部分台資

佢最初上海成立既
但國民黨去台灣之後就變左台資

on99樓主

查清楚先出POST啦
仲話要推上熱門個間係上商母公司

屌 咁陰濕

台資叫上海商業
無中資先奇啦

讀多啲書啦

你就做功課

P牌仔帶風向
GOOGLE下都知上商乜背景啦

上海銀行可以指：

上海商業儲蓄銀行：1915年成立於中華民國上海市，現總部位於中華民國臺北市
上海商業銀行：1949年成立之香港銀行，上海商業儲蓄銀行(上方)為其母公司
上海銀行：中華人民共和國上海市的地方銀行，香港的上海商業銀行持有其3％的股權

樓主on99

1949年中華民國政府移至臺灣後，為避免中國大陸分行據點遭中華人民共和國政府清算，上海商銀於1950年將香港分行在香港註冊為上海商業銀行，脫離上海商業儲蓄銀行，現在與原總行遷移至臺灣的上海商業儲蓄銀行有聯繫，並持有中國大陸上海銀行的股份。

上海起家，１９４９年怕比人清算去左台灣。

多謝樓主提出問題,
令其他巴打講出正確答案,
從而減少炒車機會

人地當時為左避共產黨清算走黎香港 點知比香港人當佢地係支那野 笑死

我無嘢講

樓主柒咗

條on9無回應，極大可能5毛，已block

自己不推文拉啦屌你

你有沒有睇維基㗎？

請舉報此Post

樓豬車已炒 拉

咪沖出黎7啦
呢間野同中共中旅社一D 關係都無

樓主柒佐 再查個啦

居然……

變晒質囉
有人澄清又要衝多次出黎

樓主on9

1949年中華民國政府移至臺灣後，為避免中國大陸分行據點遭中華人民共和國政府清算，上海商銀於1950年將香港分行在香港註冊為上海商業銀行，脫離上海商業儲蓄銀行，現在與原總行遷移至臺灣的上海商業儲蓄銀行有聯繫，並持有中國大陸上海銀行的股份。

屌

香港上商係中共充共大陸上商果時 搬左過黎香港避中共
果個商人之後係台灣開返上商

你 FC 做全面 d 先好出 post la
人地都係中共受害者黎架

上海商業銀行特約：交易現場
咁係咪應該去佢社交媒體洗版叫佢唔好再畀錢tvb

負評 不推文
好心check清楚先開post啦 呢度總有人連登仔唔求證分析就信到十足十

傻豬 佢地當年避共黨清算 唔代表今時今日唔奶共
同埋 tvb同上商係緊密關係 唔會甩到
因為當年邵逸夫同陳光甫同一鄉下 由個陣時就開始合作

All are focus on CWB and TST to Kowloon Tong.
Brothers and sisters in all other districts can take actions now.
Don't report your actions and just do them quietly!

紅係中資，但暫時無任何出賣香港、示威者嘅行為，好明顯美心唔係

好精彩
但樓豬有嘗試fc
值得鼓勵

唔好推

on9

屌你老母戇鳩鳩
大大隻字寫住本行子公司
上海商業銀行

一般黎講，上商係自稱華資或台資。
上海，台灣，香港三間係分開運作。
香港上商並唔係受上海指揮

利申 hk banker

上商同tvb 咁frd 都唔會係無辜